今期禮金公價係幾多

如題

同我自己老母傾唔掂
禮金我話比38k 對方ok
我老母屌我話比得太少 起碼都10萬

想問下 今期禮金公價幾多到

成個老母送比對家

38萬

禮金幾多, 應該係你老婆同你外父外母傾, 再同返你講, 冇公價的

388
愛情唔能夠用錢衡量

其實係咪得亞洲人先會俾禮金

100001

女家老母38k ok左
我老母嫌我比得少

2021都嚟緊仲有禮金呢啲思想？你嫁女唔係賣女啊！

照俾十萬，外母覺得多咪回番俾你

你老母on9你又跟佢on9？你咁大個人自己有主見㗎喇！

8

比得起既話10啦
而家買金都貴

你老母好唔妥你?

唔撚俾

賣女

380K

唔洗買金

我好簡約 只係買左條頸鏈仔 2千蚊

公價廿萬，
回禮回返75%或以上俾你就即係睇你唔起，
正常回返50%，婚後有茶飲，個大孫可以俾佢湊。

380Million

包埋酒席十皮其實唔貴

佢話我比咁少 影9衰佢 跟住佢話佢比

（屌 老母d錢遲早咪又係我既 我好直接）

叫你媽自己補夠100k

邊個話包埋酒席

你老母唔妥你老婆

唔洗回

同你老母講我送你做禮金比外父屌

你咪同佢講俾左8萬8,叫佢幫補下

講個笑話你聽，30年前我老母只收左99蚊

你叫你老母比你轉交外母，然後自己袋

咁又唔得

ed嘢第時穿左好柒

好幸福

其實禮金呢d前朝遺物就廢左佢啦，古時結左婚外嫁女冇咩機會返娘家就話當賣女啫，而家你結左婚都可能日撚日見住個外母啦

唔係講緊你買呀，係女家買比你老婆擺係櫃底，烏鴉口講句你倆日後有咩冬瓜豆腐急錢用，攞去賣咪又係你既

真，俾黎托閪咩

你老母咪打多啲金器比你老婆囉 on9

真係當買閪錢

係呢度問d人一定係叫你唔好比or有咁少比咁少

係啊 講緊女家買
買左條2000蚊頸鏈仔only
我要求佢唔洗買金器 意思下買d嘢就得
條鏈仲係我同條女行sogo個陣自己揀

唔打金器 我要求既
曬錢 得個擺字 諗住第日買直接買金條仲好

$10

3億8千萬

你老母應該好要面
等你比完10萬, 佢會唱通街

on9,你照顧埋佢個女下半世，佢俾返你先岩數

原來咁多連登仔仲活喺70年代，禮金回禮酒席金器聽到都打冷震，使唔使追到生到仔繼後香燈再要啲女唔讀書養家做工人

我唔明點解我同女朋友結婚要比錢買起佢個女
之前幾年拍拖洗費唔係錢咩
兩個人嘅事 我又唔係同伯母結婚
我而家先廿頭未明白 可能過多十年我都會開呢個post
而家呢刻我覺得兩人結婚簽字 約埋大家嘅好朋友十幾個人一張長枱食餐飯已經好滿足

講樓𠴱陣好威㗎喎
唔知重以為你揸住10幾間
做乜一講禮金咁寒酸

其實你同女家都有偈傾 點解調返轉唔識同自己老母傾

點解結婚同生仔都要好似交易咁

我結婚俾左十皮外母
老婆淨係收到一隻金手鐲(仲要佢係呀婆留俾佢)
所以結婚前要認識下外母 俾多少都冇所謂 反正唔會成日見

睇你喺屋企幾有牙力，本身聽晒阿媽話嗰啲咪任佢哋舞，夠惡嘅一句講晒唔擺酒就唔擺酒唔俾禮金就唔俾禮金佢哋吹得你脹咩

公價18萬左右 加少少金器銀器咁

又唔係你老母俾，做嘜要同佢講

事實連登仔結婚四大長年真係七八十年代人黎
再下一個generation 可能廢到呢啲過氣禮儀

其實應該男家收
要養埋你個女

40k

係咪你太窮先覺得「我好威」？
我就唔覺自己好威
普通打工仔一名
買樓係香港人話題黎

你唔寒酸 你攞d錢落地鐵站逐個派lo

3萬8+1

唔見女權閪入黎屌父權？

我老母好野蠻

因為主題係禮金公價，女權父權自己出去開po講啦，無撚聊九唔搭八

疫情價 8折 $640

143萬起跳

似係你脫晒節多d

我係唔擺酒啊
禮金 我都係傾好左先同老母講

點知條撚樣 唔知邊到問埋d 三姑六婆
話禮金起碼都十幾個

跟住返黎屌我比38k 太少

咁個仔跟呀媽姓得唔得

點解唔得？

結咗婚，上面一樣都無做，而家過得好幸福

大把離婚改老母姓啦

501

中國人呢加野真係on9，口中話唔係賣女乜乜X🇽

疫情價888

雖然我唔生，但我成日講如果我生咗一定要個仔跟我老婆姓

其實 我都唔理解 點解今時今日仲要比大筆禮金

我係諗住38k 意思下就算

我條女 住係我屋企 其實都一直有比家用佢自己屋企

第一年比20% 人工
依家比緊 15% 人工

連登仔：3.8M = 38000

根本大家鍾意簽張紙就得。其他野就係商家老為賺錢做出黎！

你應該叫老婆探下口風外母回幾多
如果回兩萬, 咁咪俾8萬8攞個意頭囉

連登月入50k,唔俾一球野起碼俾半球先夠體面

咪就係， 唔跟自己姓跟老母姓個仔就會唔係自己仔咩？

擔心個仔唔係自己親生就話啫

其實你女朋友ok冇問題就得啦

20％即係幾多
2萬即係4千 4萬即你8千
唔算多阿唔好咁計較啦做人

要跟傳統咁結婚擺酒自然要做呢d野
一係簡單簽個紙就算 大家happy唔使煩

10萬
佢回一半，姐係比5萬

上網睇到 禮金 公價 50k

如果唔擺酒
女家唔回禮、唔買金器既前題下（我要求唔洗買）

50k 會唔會少？

想用黎做原因同我老母談判

38K係未生生發發

我無理會佢比家用
只係帶出 今時今日唔係賣女
個女既責任係結婚後唔會減少

正常100k，自己諗

重點係想講錢啊

係講今時今日唔係賣女 女仔結婚後 對原本家庭個責任唔會少左

其實冇話多與少，睇你乜環境架姐，50000普通家庭我覺得夠啦，你又有比開家用佢屋企

賣女？你老婆係雞？你外母係龜婆？

真
鑽石戒 結婚 結婚旅行 影相 全部都係鋪天蓋地既商人搞出黎既野

*佢有比開家用佢屋企

我無

咁咪唔好俾囉 少少事都要拎出黎問
到時生仔點算
老母前老母後 唔講以為林作上連登

心意就得啦
又唔係賣女
班撚樣話俾多d禮金女家會回多d金先好笑
都唔知係咪做金行
要買金黎保值自己拎去投資唔好？
賺舊無謂野俾錢人賺

38k acceptable 唔係賣女

9萬9

咁你女朋友ok 38k 50k都冇所謂啦

咁你無需入黎回post啦

你乜都獨斷獨行唔代表其他人唔洗理會屋企人意見

我屋企嫁女回禮 嫁妝仲多過禮金幾陪都有
因為我老母唔貪 仲想個女嫁得好啲

印度男家收，要養埋個女

38k好好睇睇
我撐你樓主
你又無阻止你女友俾家用
禮金少d好合理

賣囡咩

既然係咁，一開始唔洗俾咁多咪算

以前真係賣個女俾你洗衫煮飯，而家啲女人搵另一半做工人仲想收禮金

我廿年前比咁68萬。

班女權閪又話我唔知道

起碼10皮啦

理＝跟
唔理＝唔跟
就係咁簡單

叫佢比返你

佢養個女20年

我養我老婆一世

點解唔係佢比返我

on99

利：我個陣比左88888

再利：我係垃圾

我屌柒佢一獲添阿

10萬好少
20萬有啲野睇

咁咪嗌你老母貼囉 有幾難 又唔係佢娶on99
再者自己老母都唔幫自己個仔？我老母講到明結婚對家開太高禮金佢會出聲

仲有咩比家用 垃圾支那文化

關你老母撚事

大部份人都係俾新人恭喜佢地資助佢地生活， 點會還錢

連你自己老母都覺得少，好心你就唔好咁撚孤寒啦仆街

咁點解唔可以 係中間搵到個談判/妥協既位？

世界上所有嘢都非黑即白？

咁咪除2囉

大把人屌自己老母on9
你成世次次都聽老母講？

我老母話佢比曬 唔撚洗我比

但我好老實不客氣既
我老母d錢咪姐係我d錢 我份人好實際

我覺得最多2-3個月人工

不過唔擺酒禮金應該畀少啲
始終唔使特登買一堆金器畀人睇

呢樣只可以女方講，香港就係咁又中又西，幾時係傳統中國女性，幾時係西方男女平等，邊個估到？

$38k加埋你老母

$101

人口販賣

0
肚就大咗 咪唔好撚結

又難得竟然係男家老母嫌少
最緊要你老母開心 你老母開心你外母又更開心 你第日都會開心又唔洗你俾 有佢啦

10萬公價啦下話

大家老母有冇咩奇怪既邏輯

番號

30年前50k好撚多

49張遊戲王卡

1手388?

叫你女友問佢阿媽

你媽俾咩
幾時到佢嫌少

而家平均禮金價應該係188,888左右

高汁

3388好意頭

幾年前我娶老婆嗰陣比咗12 萬
啲朋友話我on9

自己老母都唔幫自己個仔，女方親家肯收少D 反而男家嫌少？你係唔係打錯嘢？

比完又唔係唔洗養埋人地父母 都唔知比黎做咩

可能樓主阿媽覺得太少冇面卦
啲老人家做呢啲都係為面子姐

你出38K, 你老母出埋個62K
大家都開心

無打錯嘢

40萬已經買到元朗3層村屋

巴打勁
買318i
有樓
仲結緍

10萬賣女咩

老母無價

起碼一對龍鳳鈪價錢

同女權一鳩樣 有著數就女權 冇著數就男女平等

起碼18萬啦，利伸：有兩個女

A soul for a soul

大中華賤畜種文化+西左女權文化

公我贏 字你輸

你老母收回佣？

咁將筆錢變做裝修費ok?咁就人人有份用

你太年輕啦，結婚話就話兩個人既事，但實際上係兩個家庭變成三個家庭。

以前古人賣女我話俾禮金姐

而家呢個年代隨時可以返外家 甚至派帽離婚 都禮金=搵鳩男人笨7

多幾萬蚊，係度開post 講，有咪比囉，反正都係比一次咁多姐

此post已完

睇friends 係直頭老豆老母俾錢啲仔女搞結婚

ching 點解成日都見到你

當無聊傾下計

不過今年真係好多人結婚

男家收啦而家
咩年代啊

又話男女平等,點解結婚要男人俾錢女人屋企?

咁大筆錢，日日攞去跳舞，跳到老都好未用曬

老母當年比左外母100k

串你

888

家吓係你老母娶定你娶？

38888夠啦

佢覺得唔夠咪買金器囉

過大禮唔係淨係得禮金

比得起，十萬唔算多
比唔起，講乜都冇用
好多時，好黎好去
禮金多，嫁裝自然多
大家有面子

38k加你老母

你比個戶口你老母 叫佢入埋條尾數落去

咁外父外母死撚咗，d錢姐係你老婆d錢
做人實際冇所謂，唔好咁小家

如果拍拖果陣 外母成日叫個女同你分手
大家會比幾多禮金

唔得,老母可能有幾百萬私己錢俾你做首期,送咗咪好蝕.

$8000得啦

我哥早兩年結婚 俾左10萬禮金

女家回左20萬俾佢

1

有幸追過tg post
有車有樓有未婚妻仲要去tg post識女

塊處係咪比咗你先

唔係淘空左佢先既咩

咁你咪送埋個老母俾佢

我前幾年結婚，比3萬，點知原來外家回禮，比返二萬8我我本身意思係外家實收3萬，個陣唔知有回禮，唔係我比10萬都得，橫點會回返7萬比我

支那文化係咁
基因又差文化又差劣等民族

其實無識過 單純無聊試下咁打會點

當年奶奶比完禮金我媽咪後，媽咪入咗我同老公嘅聯名戶口。

9998

正常如果外母識做會回番俾你
但你老母係唔係間諜嚟
我通常都係聽到女方阿媽先嫌少禮金
未聽過男方呀媽會嫌俾得太少人
除非你屋企好撚有錢
俾38k可能你呀媽驚無面掛

嘩你紅都面晒

你睇你依家幾威 氣勢返晒嚟
禮金幫你加到380k

外母肯收3萬8，你阿媽話10萬，經濟許可嘅，你都係比10萬啦。

擺酒外母外父正常都有好多野買返比個女同你嘅，一兩對龍鳳鈪薄到紙咁樣都6 萬蚊一對，買多隻介指仔，再派下利是比啲兄弟姊妹，10萬都無晒架啦。

$138M

你有無樓揸手

有就38888，有就真係差唔多

其實大家都係城市人，有邊樣唔係商家做出黎

打機唔係? 去旅行唔係?

既然大家唔係活係深山，銀根又有限，咪是但揀幾樣跟下嘍

就係乜都得一次哩個觀念戇鳩

係咪你老母比先

有麥問題，做男人做到你咁小器

個觀念戇鳩同男人小氣有咩關係？

明白但最多影埋結婚相、戒指算！另外起碼打機旅行都係自己享受番！

大器d 咪會諗開d 囉，咁諗唔開，仲煩撚柒過d 女人

嗯嗯

揀幾樣自己鍾意，做下嘍。

唔係第時自己/另一半後悔，仲煩。

唔知你本人結婚未，或者有無做過兄弟姐妹

其實出門 斟酒個下，真心好感動。

尤其中國人對愛人，關心人，平時唔易講出口。

我每次見證朋友結婚，都眼濕濕

咁關我小器咩事？同埋討論區係討論架啦
你夠開個rn po比人屌屎比啦笑

學人玩起底，網上世界邊d 真邊d 假都唔識分，做男人做到你咁天真

我本來係8萬8，但係臨尾老婆同老豆鬥cut到3萬8

港共：勁過智慧燈柱，整個「安心app」紀錄愚民行蹤

3.8k no problem

邊有公價，佢老母話幾多就幾多，傳統禮節佢話係咁就係咁

500

100萬

$9413

想知而家呢期嘅人情幾多

比？ 比你老母西呀

800-1000

有冇分酒樓酒店 兄弟姊妹呢啲

禮金 8888
人情 500

唔買金器
唔擺酒
唔洗回禮計

如果你老婆同你外母關係好
我覺得有能力就俾多啲
外母通常會回番俾你
同埋可以俾老人家開心下

條女正正常常 38k 冇問題
如果係啲濕鳩港女叫佢倒貼

酒樓仲要擺中午呢

收少左日後你就知味道
湊孫，不了
想外家金援？不了
阿女返外家痴食住？不了
大量不了
比份大既，慢慢食返，your mon is smart

連登仔話理撚得父母丫嘛
結婚係兩個人既事

最後同屋企人傾掂數
88888

我聚老婆個陣，岳父比咗層樓我

其實38k真係幾肉酸下

唔係卦
三萬八我覺得算多（一般打工仔）

38k做到乜

買一對龍鳳鈪都得既
同埋如果擺酒既話仲要男家出酒席

咁咪38k 囉，收得咁順，以後對佢地好d 呀。

呢d 傳統野邊有得講，正如都2021年啦，點解生個仔出黎一定要跟老豆姓，一樣啫

報紙

大個仔，成家架喇
要學會自己揸主意
禮金呢樣唔多關佢事嘅你都企唔硬嘅話
之後你搞婚宴仲冧檔

埋牙嗰陣d野隨時翻天覆地大轉變

你話你揸主意，叫你老母唔好理，咁你就型
你嗰句你老母d錢即係你d錢，顯得你係個mommy boy

咁傳統點解女人唔扎腳,唔用文言文先？

十萬基本係起步

8萬囉，3萬8又好似真係少咗啲
如果真係手緊就冇辦法啦

扎腳唔係傳統喎，淨係清朝先扎咋嘛，仲要唔係個個女人都扎

唔生仔係咪唔駛比先

傳統女人唔讀書你又讀？

我有咁講 佢一樣係唔理我

我只係講事實 去帶出「筆錢唔係邊個比既問題」
因為我知道一定會好多人講「咁咪叫你老母比」

公屋撚，3萬8可以接受啦，
私樓撚，10萬8萬啦最少

好多人笑鳩樓主係群腳仔

我俾咗當時三分一個月人工
外母仲回返一半俾我

解釋就解釋左

38K真係好L少,咩都做唔到
不過男人就係要硬食呢D野,好撚慘,搵少錢真係屎都食得

唔洗回禮
唔洗打金器計

不過依家傾好左88888

3.8萬。

人地大戶人家，我地D打工仔，9蚊辦個結婚登記就算啦！最多都係買幾盒嘉樂杏仁糖派街坊。

去政府搞都要一千銀

咁如果唔洗女家買金器呢？

查實中國人結婚禮節真係好on9

印度嚟㗎你地

個仔跟你姓㗎， 收禮金咪入贅lol

支那先會比 成班支那

勇者王...

起就起啦
又起又跳

中國人永遠鐘意用傳統習俗黎包裝佢地嘅落後迂腐

十年前結婚
小弟岩岩生意失敗破左產
當年結婚禮金只係＄99

三萬八乜都唔包
正常價係九萬八
女家回禮條數
正常係計男家

禮金係俾女家用呢辦喜事嘅洗費

？9蚊？你喺支那結開婚？
38k大戶人家？辦個結婚登記？

想問女家係咪都要俾返十萬八萬？
我屋企無同我講要收禮金，只同我講女仔屋企要俾嫁妝，但我無老母，屋企都無金器，自己都無乜積蓄，好驚結唔起婚

係香港先會咁，其實大陸都會，不過男家可以收返其他野，甚至女家要回返1倍 or above
香港俾完就算，冇下文，水魚到喊

佢冇話係賣，係睇你"心意"
你心意唔夠，就好難繼續傾落去

破左產都肯嫁 要好好珍惜

佢驚你呢一刻俾得少，第時難做人姐
三姑六婆背後講閒話少則20年，多則一世
如果你本身夠硬淨夠牙力就隨心，女家收貨咪ok

你乜都唔搞，咁慳好多喎

講得出呢句一係離地離撚到外太空，一就衰撚到貼地

咁你俾大份都唔過

公價？身邊朋友比開一球

認真答你
隨心 隨能力啦

女人驚閪咩
埋牙再算

以前係9蚊。宜家昇左價就唔知幾錢。

其實都唔明點解成日話禮金係收得返
個d回禮其實d野根本完全無用
話隻龍鳳鈪金價係返度個d更加晒氣，唔通真係即刻賣返出去咩，最尾咪又係收係床下底擺埋去
鑽石戒指都叫做靚野平時可以帶下，個老婆開心自己又開心，禮金真係男人硬食之餘仲要唔知為乜

比夠一打，12個

近排聽親戚講都係38k

啲人真係會賣
金價高左又真係有錢賺既

飾金個差價 大到 食左你賺既錢既大半

睇金價啦
阿媽對鈪四十年前而家拎去溶咪賺囉

40年前先賺 有咩意思

9up下姐
今年金價都升唔少

買飾金真係曬錢
親戚比金器既話 我寧願佢折現
我同d親戚都係咁講 袋返幾十萬

我得阿媽阿嫂送鈪
我阿嫂仲講明第時升左金價賣左佢，佢唔介意
其他親戚都係俾錢
不過就唔會個個萬萬聲囉

奶奶直接搵我阿媽傾咗18萬8
阿媽買返10萬金器畀我，回咗3萬8畀男家

結婚咁撚麻煩

你先生屋企係咪有錢

3.8 講心唔講金

唔係 擺酒都一人一半架
純粹唔知我奶奶點解一開就係呢個價

暫時收到3個 有個1萬 有個10萬 有個20萬
折現最好

咁有錢你啲親戚cls

我都認同， 老鬼土， 仲要人情
人乜情啫 無錢唔好結啦

人情 無乜所謂 咪1000蚊

利申 唔擺酒 唔會收到人情

你收親戚禮都30萬啦
仲唔洗出錢擺酒

唔擺酒唔只係錢事既 雖然都關
好曬時間精力

但我其他錢都有洗左
戒子+手錶+求婚
都用左20萬

無乜落袋

我意思唔擺酒有咁多收算好啦
朋友果啲我都唔好意思收人咁多

仲講緊
唔擺 夠牙力食得住咪唔好俾
呢個世界睇邊個大支

前排比左68000

點解要靠外家

全部都不了合晒我何車

上一個回覆係一日前 仲要不推文 我都無覆到
個結局已經一早講左

擺明係你自己想繼續講
真係唔知你做乜鳩

係咪現實生活太大壓力

真心
無嘢要靠女家

神回

點解覺得俾左錢就老奉可以幫手做晒樓上堆野

重點係 點解要先比一筆錢人地 期望 人地日後金援返你 有嘢比你r 本末倒置

典型傻鳩

無野做見到咪睇下
生活真係好大壓力點算好

無功者飯餸不留

禮金無公價,窮西加女友大肚一蚊唔洗出都得

你想睇咪慢慢睇

自己r返一個完結左既話題出黎
但居然開場白係「仲講緊」

我老母就係覺得自己唔係窮西 加上條女無大肚所以唔想比得少

我既角度 就係「曬無謂錢」

無睇日期sor9

巴打識玩
直頭飛左佢仲好

現代根本唔應該有禮金，
話咩養到個女咁大畀左你所以要收禮金嗰D，真係好on9

而家D人結左婚，多數都係一齊搬出去住建立新家庭，唔係以前同男家住照顧老爺奶奶，咁男家又何嘗唔係冇左個仔？而且，香港既男女關係，結左婚之後，到底係女家冇左個女，定係男家冇左個仔、女家多左半邊仔？

咩女家養大個女供書教學使左幾多幾多就仲好笑，咩男家個仔喺石頭爆出黎？仲要係一爆就咁大個？男家養大個仔又問邊個收返？

養大個女喎，拍拖嗰陣，男家已經或多或少養緊你個女，至少都幫你個女慳左唔知幾多飯錢戲飛錢娛樂錢手袋錢的士錢旅行錢啦！又點計？又問邊個收返？

中出到佢大肚, 一蚊都唔使錢